# SB-Testing

### Testing : Spring Runner vs Mockito runner dans Spring Boot.

JUnit est un framework qui sert à appeler une méthode et à vérifier si le résultat est tel que prévu.

Mockito est un framework de mock cad un framework de création d'objets fictifs.

Par exemple un modèle qui ne se connecte pas à une base de données.


![](https://romdhanisamir.files.wordpress.com/2019/10/build-passing.png)

## Intégration continue

L'important dans les tests d'automatisation est que ces tests peuvent être exécutés avec une intégration continue, dès que certains codes changent.

### Jenkins

![](https://romdhanisamir.files.wordpress.com/2019/10/capture-dcran-de-2019-10-19-23-26-42-convertimage.png)

### Gitlab ci

![](https://romdhanisamir.files.wordpress.com/2019/10/capture-dcran-de-2019-10-21-23-38-08-convertimage-3-e1571694278882.png)


## SonarQube

[**sonar**](https://sonarcloud.io/dashboard?id=sam.romdhani)

![](https://romdhanisamir.files.wordpress.com/2019/10/capture-dcran-de-2019-10-19-23-26-47-convertimage.png)